<h1 align="center"><b>🤖 Cleverpy test front-end</b></h1>

<p align="center">
  <img src="./src/assets/cropped-cleverpy-logo.png" width="200" alt="Cleverpy Logo" />
</p>

Resolución de la prueba técnica por parte del equipo técnico de Cleverpy Machine Learning, con el objetivo de ampliar el conocimiento sobre las capacidades del entrevistado, así como su manera de trabajar y abarcar la resolución de problemas.

## 💻 Índice

* [Arquitectura del la aplicación](#archApp)
    * [Estructura](#structure)
    * [Librerías implementadas para la realización del desarrollo del front-end](#libraries)
* [Pasos iniciales](#initApp)
* [Ejecutar la aplicación](#execApp)
* [Y mas...](#more)

<div style="height:40px; margin-top:-40px; visibility: hidden;">
  <a id="archApp"></a>
</div>

## 🚀 Arquitectura del la aplicación

La aplicación está construida en React, con un scaffolding personalizado que pueden encontrar en el siguiente [repositorio](https://github.com/waldo21m/react-scaffolding).

<div style="height:40px; margin-top:-40px; visibility: hidden;">
  <a id="structure"></a>
</div>

### ⛩ Estructura
Este proyecto tiene la Screaming Architecture, que es un enfoque de diseño de software que se centra en hacer que la intención del sistema sea evidente a través de su estructura. [Más en este link](https://dev.to/profydev/screaming-architecture-evolution-of-a-react-folder-structure-4g25)

<div style="height:40px; margin-top:-40px; visibility: hidden;">
  <a id="libraries"></a>
</div>

### 📚 Librerías implementadas para la realización del desarrollo del front-end

Podemos destacar algunas de las librerías y configuraciones:

- [x] Typescript.
- [x] Eslint.
- [x] Prettier.
- [x] Stylelint.
- [x] Pnpm.
- [x] React.
- [x] Vite.
- [x] Vitest.
- [x] React router dom.
- [x] Debugger.
- [x] Redux toolkit.
- [x] Clsx.
- [x] Material UI.
- [x] Coverage gutters.
- [x] Axios.

*Nota: Para mayor información del resto de las dependencias, no dude en consultar el archivo package.json.*

<div style="height:40px; margin-top:-40px; visibility: hidden;">
  <a id="initApp"></a>
</div>

## 🐾 Pasos iniciales

Una vez clonado el proyecto, debemos movernos a la carpeta raíz, ejecutando el siguiente comando:

```sh
cd frontend-eduardo-marquez
```

Luego, necesitamos ejecutar el siguiente comando para instalar todas las librerías necesarias:

```sh
pnpm i
```

*Nota: En caso de no tener instalado pnpm, lo podemos hacer con el comando `npm add -g pnpm`.*

<div style="height:40px; margin-top:-40px; visibility: hidden;">
  <a id="execApp"></a>
</div>

## 🧪 Ejecutar la aplicación

Para iniciar la aplicación ejecutamos el siguiente comando:

```sh
pnpm run dev
```

Listado de comandos:

| Comando                | Acción                                    |
| ---------------------- | ----------------------------------------- |
| pnpm run dev           | Ejecuta la app                            |
| pnpm run build         | Compila la app                            |
| pnpm run lint          | Analiza el código                         |
| pnpm run lint:fix      | Formatea el código                        |
| pnpm run stylelint     | Analiza el código de CSS/SCSS             |
| pnpm run stylelint:fix | Formatea el código de CSS/SCSS            |
| pnpm run test          | Ejecuta los tests                         |
| pnpm run test:ui       | Ejecuta los test con interfaz gráfica     |
| pnpm run coverage      | Ejecuta los test con informe de cobertura |

<div style="height:40px; margin-top:-40px; visibility: hidden;">
  <a id="more"></a>
</div>

## 💡 Y mas...

Por fines prácticos, las variables de entorno fueron subidos al repositorio y no son un mero accidente.

<br />

<p align="center">
  <img src="./src/assets/waldo-avatar.png" width="200" alt="Cleverpy Logo" />
  <h3 align="center">Eduardo Márquez | Ingeniero de Sistemas | Desarrollador Web </h3>
  <h4 align="center">Desarrollado con amor ❤️</h4>
</p>
